富邦金控旗下越南富邦產險宣布，先行預付6家在越南排華暴動中重大受災客戶賠款，總金額達150萬美元，展現積極協助客戶重建的決心。 越南富邦產表示，預付賠款的6家重大受災客戶，主要是傳統製造業的台商客戶，越南富邦產險也將針對在本次排華事件中受損的車險保戶予以理賠。 富邦產險指出，自越南排華事件發生後，台灣母公司與子公司越南富邦產險在第一時間共同成立專案小組，主動關懷客戶，並派出理賠小組前往越南，簡化、加速理賠處理流程，全力進行後續理賠工作，積極協助客戶早日恢復營運。 越南富邦產險在平陽省及同奈省均設有服務據點，就近協助受災台商並提供即時服務，目前小額理賠已陸續結案中。 截至6月5日止，越南富邦產受理出險案件226件，均已完成初步勘查，由於再保策略運用得宜，估計自留賠款約新台幣2.5億元。1。